\documentclass[a4paper, 12pt]{report}
% wort \ciep.
%*******	 Package-Import		*******%
%Sprache
\usepackage[ngerman]{babel} %Sprache
\usepackage[utf8]{inputenc} %direkte Eingabe von Umlauten
\usepackage[T1]{fontenc} %Trennung von Umlauten

%Formalitäten
\usepackage{microtype} %typographische Perfektion
\usepackage{geometry} %Ändern von Seitenrändern und Papierformaten
\usepackage{setspace} %Zeilenabstand ändern
\usepackage{lmodern} %modernes Schriftbild
%\usepackage{placeins} %Kontrolle über fließende Platzierungen

%Bilder/Graphiken/Listings/Gleichungen
\usepackage{graphicx} %einbinden von Bildern/Grafiken
\usepackage{wrapfig} %schriftumfließende Bilder
%\usepackage{pdfpages} %Einbinden von pdf
\usepackage{tabularx} %anpassbare Spaltenweite in Tabellen
\usepackage{listings} %Codeblöcke
\usepackage{multirow} %Mehrzeilige Zellen in Tabellen
\usepackage{mathtools} %Gleichungen

%Zitieren/Quellenangaben/Verweise
\usepackage{natbib}
\usepackage{cite} %Zitieren
\usepackage{url} %URL Angabe
\usepackage{hyperref} %Querverweise
\usepackage[figure]{hypcap} %richtige "Sprungaddresse" für Bilder

%Sonstiges
\usepackage{hyphenat} %Silbentrennung
\usepackage{acronym} %Abkürzungsverzeichnis

%*******	 Einstellungen		*******%
%Quellenverzeichnis

%Dokumenteneinstellung
\geometry{top=30mm, left=30mm, right=20mm, bottom=25mm, headsep=15mm, footskip=15mm} %Seitenränder
\emergencystretch = 1em %lässt größere Abstände zwischen Wörtern zu
\clubpenalty = 10000 %Hurenkinder & Schusterjungen verhindern
\widowpenalty = 10000 %Hurenkinder & Schusterjungen verhindern 
\displaywidowpenalty = 10000 %Hurenkinder & Schusterjungen verhindern
\tolerance=1000 %Silbentrennung in nohypens Umgebungen tolerieren
\usepackage{tocstyle}\settocfeature[lof]{raggedhook}{\raggedright} %Inhaltsverzeichnis Style
\graphicspath{ {img/} }
\newcommand*{\quelle}[1]{\par\raggedleft\footnotesize Quelle:~#1}

%Überschrifteneinstellungen
\usepackage{titlesec} \titleformat{\chapter}{\bf\Huge}{\thechapter\quad}{0em}{} %schöne Kapitel

%*******	 Eigentliche Arbeit	*******%
\begin{document}
\include{titlepage} %Deckblatt einbinden

\pagenumbering{Roman}
\onehalfspacing

\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}
\chapter*{Abstract}

\addcontentsline{toc}{section}{Deutsch}
\section*{Deutsch}
\input{0_Abstract/deutsch}

\addcontentsline{toc}{section}{English}
\section*{English}
\input{0_Abstract/english}

\newpage
\tableofcontents
\clearpage

\addcontentsline{toc}{chapter}{Abbildungsverzeichnis}
\listoffigures
\clearpage

\addcontentsline{toc}{chapter}{Tabellenverzeichnis}
\listoftables
\clearpage

\addcontentsline{toc}{chapter}{Abkürzungsverzeichnis}
\chapter*{Abkürzungsverzeichnis}
\begin{acronym}
 \acro{AGISI}{Artificial General Intelligence Sentinel Initiative}
 \acro{DBOW}{Distributed Bag-of-Words}
 \acro{DBSCAN}{Density-Based Spatial Clustering of Applications with Noise}
 \acro{DM}{Distributed Memory}
 \acro{LDA}{Latent Dirichlet allocation}
 \acro{NLTK}{Natural language toolkit}
 \acro{PCA}{Principal component analysis}
 \acro{tf-idf}{Term frequency-inversed document frequency}
 \acro{VSM}{Vector space model}
\end{acronym}
\cleardoublepage
 
\pagenumbering{arabic}


%========================================================
%====== BEGIN HAUPTTEXT =================================
%========================================================

\chapter{Einleitung} 
    \section{Hintergrund}
        \input{1_Einleitung/hintergrund}
    \section{Annotierungen}
        \input{1_Einleitung/annotierungen}

    
\chapter{Vorverarbeitung}\label{Vorverarbeitung}
    \section{Vorgehensweise}
        \input{2_Vorverarbeitung/2_Vorverarbeitung_Einleitung}
        \newpage
    \section{Tokenisierung}
        \input{2_Vorverarbeitung/2_1_Tokenisierung}
    \section{Entfernen von Stoppwörtern}
        \label{sec:Stopwords}
        \input{2_Vorverarbeitung/2_2_Entfernen_von_Stoppwoertern}
    \section{Stemming}
        \label{sec:Stemming}
        \input{2_Vorverarbeitung/2_3_Stemming}
    \section{Zusammenfassen von Mehrwortausdrücken}
        \label{sec:Multiwordexpression}
        \input{2_Vorverarbeitung/2_4_Zusammenfassen_von_Mehrwortausdruecken}
    
\chapter{Allgemeine Grundlagen}
    \input{3_Grundlagen/basics_einleitung}
    \section{Clusterverfahren}\label{sec:clusterverfahren}
        \input{3_Grundlagen/clustering_algorithms}
    \section{n-Gramme}
        \input{3_Grundlagen/n_grams}
    \section{Bag-Of-Words}
        \input{3_Grundlagen/bag_of_words}
    \section{Dokument-Term-Matrix} 
        \input{3_Grundlagen/dtm}
        \newpage
    \section{Visualisierung durch Dimensionsreduktion}
        \input{3_Grundlagen/dimensionsreduktion.tex}
    
\chapter{Textclustering basierend auf einem \acf{VSM}} \label{kapitel_4}
    \input{4_BoW_Clustern/bow_einleitung}
    \section{Geeignete Zerlegung der Dokumente in n"~Gramme für das \ac{tf-idf}-Verfahren}
        \input{4_BoW_Clustern/laenge_ngramme.tex}
    \section{\acf{tf-idf}}
        \input{4_BoW_Clustern/tfidf}
    \section{Dokumentclustern der durch \ac{tf-idf} erzeugten Vektoren}
        \subsection{K-Means-Algorithmus}
            \input{4_BoW_Clustern/Clusterverfahren/k_means_dokumente}
        \subsection{\ac{DBSCAN}-Algorithmus}
            \input{4_BoW_Clustern/Clusterverfahren/dbscan_dokumente}
        \subsection{Bewertung des Verfahrens}
            \input{4_BoW_Clustern/bow_zusammenfassung}
    \section{Termclustern der durch \ac{tf-idf} erzeugten \\Vektoren}
        \subsection{K-Means-Algorithmus}
            \input{4_BoW_Clustern/Clusterverfahren/k_means_worte}
        \subsection{DBSCAN-Algorithmus}
            \input{4_BoW_Clustern/Clusterverfahren/dbscan_worte}
    \section{Zusammenfassung}
        \input{4_BoW_Clustern/zusammenfassung}
   
\chapter{Textclustering basierend auf \\Themenmodellen}
    \input{5_Themen_Clustern/lda_einleitung}
    \section{\acf{LDA}} 
        \input{5_Themen_Clustern/lda_theorie}
    \section{Anwendung der \ac{LDA} auf die \ac{AGISI}-Daten}
        \input{5_Themen_Clustern/lda_anwendung}
    
\chapter{Textclustering basierend auf neuronalen Modellen}\label{ML-Clustering}
    \section{Word2Vec}
        \input{6_Neuronal_Clustern/Word2Vec}
    \section{Wortclustern der durch Word2Vec erzeugten Vektoren}
        \input{6_Neuronal_Clustern/resultsW2V.tex}
    \section{Doc2Vec}
        \input{6_Neuronal_Clustern/Doc2Vec}
    \section{Dokumentclustern der durch Doc2Vec erzeugten Vektoren}
        \input{6_Neuronal_Clustern/resultsD2V.tex}
    
\chapter{Vergleich der Ergebnisse}
    \input{7_Zusammenfassung/ideen}



%========================================================
%====== ENDE HAUPTTEXT ==================================
%========================================================
\cleardoublepage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literaturverzeichnis} 
\pagenumbering{Roman}
\setcounter{page}{7}

\bibliographystyle{alphadin}
\bibliography{references}

\include{appendix}
\include{declaration}%Ehrenwörtliche Erklärung einbinden

\end{document}